关于”二张“、

很多年前就知道有2“张”，“张爱玲”“张小娴”，其实她们根本不是同一个时代，跟不要说是同一个地位，本来就不应该做比较，但她们对爱情的态度，却影响着很多人，有人说“张爱玲”的小说的悲伤的，可能是来源于她的身份地位还有命运吧！“张小娴”有没有恋爱史我不知道，从来也没详看过她的作品，今天却突然想说说自己的想象，来源于道听途说的想象。每个人写书都有中心思想，我相信人的中心思想就是所谓的三观，我不知道张小娴到底要表达怎样的中心，不过今晚突然觉得会不会是叫人用感恩阔达的心去享受爱情，不要过度的执着于得失和表面的结果呢？每个人都是他别的，相遇已经是特别的开始。就如灯塔与孤岛一般，总会有光连接。我不知道是不是那样，但愿将来有人可以告诉我吧“！